<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<activity id="2001" moduleid="400001" modulename="lesson" contextid="1200001">
  <lesson id="2001">
    <course>5196</course>
    <name>Pitchauksen anatomia</name>
    <intro />
    <introformat>1</introformat>
    <practice>0</practice>
    <modattempts>0</modattempts>
    <usepassword>0</usepassword>
    <password />
    <dependency>0</dependency>
    <conditions>O:8:"stdClass":3:{s:9:"timespent";i:0;s:9:"completed";i:0;s:15:"gradebetterthan";i:0;}</conditions>
    <grade>100</grade>
    <custom>1</custom>
    <ongoing>0</ongoing>
    <usemaxgrade>0</usemaxgrade>
    <maxanswers>5</maxanswers>
    <maxattempts>1</maxattempts>
    <review>0</review>
    <nextpagedefault>0</nextpagedefault>
    <feedback>0</feedback>
    <minquestions>0</minquestions>
    <maxpages>1</maxpages>
    <timelimit>0</timelimit>
    <retake>0</retake>
    <activitylink>0</activitylink>
    <mediafile />
    <mediaheight>480</mediaheight>
    <mediawidth>640</mediawidth>
    <mediaclose>0</mediaclose>
    <slideshow>0</slideshow>
    <width>640</width>
    <height>480</height>
    <bgcolor>#FFFFFF</bgcolor>
    <displayleft>1</displayleft>
    <displayleftif>0</displayleftif>
    <progressbar>1</progressbar>
    <available>0</available>
    <deadline>0</deadline>
    <timemodified>1728370096</timemodified>
    <completionendreached>0</completionendreached>
    <completiontimespent>0</completiontimespent>
    <allowofflineattempts>0</allowofflineattempts>
    <pages>
      <page id="7001">
        <prevpageid>0</prevpageid>
        <nextpageid>0</nextpageid>
        <qtype>20</qtype>
        <qoption>0</qoption>
        <layout>1</layout>
        <display>1</display>
        <timecreated>1728370258</timecreated>
        <timemodified>0</timemodified>
        <title>Pitchauksen anatomia</title>
        <contents>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;span&gt;Kolme erilaista pitchiä&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan="1" rowspan="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hissipuhe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td colspan="1" rowspan="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;30 sekuntia – 1 minuutti, eli ikään kuin sutkaus, joka kuvaa kaikkia liiketoiminnan tärkeitä osa-alueita&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan="1" rowspan="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lyhyt pitchaus (eli ns. kilpailupitchaus)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td colspan="1" rowspan="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;3–5 minuuttia kestävä pitchaus, ja pitch deck, joka sisältää vain olennaisen tiedon&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td colspan="1" rowspan="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pidempi pitchaus&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td colspan="1" rowspan="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 minuuttia tai pidempään kestävä pitchaus, ja pitch deck, joka sisältää hieman enemmän tietoa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;﻿&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;span&gt;Hissipuhe&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Monet käyttävät hissipuheita laatiessaan Founder Instituten kehittämää &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.google.com/url?q=https://studio.app.moocit.fr/container/%25C2%25A0https://fi.co/pitch_deck&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=editors&amp;amp;ust=1733351459995929&amp;amp;usg=AOvVaw2SgRQOxrTi1tmlOoCCn2Vd"&gt;Madlibs-lähestymistapaa&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;. Kuvan alareunasta näet, kuinka he ovat käyttäneet sitä kuvatessaan omaa organisaatiotaan. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[MADLIBS VISUAL]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;span&gt;Lyhyen tai täyspitkän pitchauksen rakentaminen &lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Useimmiten pitch deckiksi kutsuttuun presikseen on sisällytettävä tiettyjä asioita. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vaikuttavan tarinan lisäksi sinun on pohdittava, kuka on yleisösi? Sisäinen vai ulkoinen kuulijakunta? Etsitkö perustajajäsentä tai sijoittajaa? Yleisön mukaan sinun on korostettava eri asioita pitchauksessasi. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lähdetään liikkeelle siitä, että pitchaus koostuu aina kolmesta erillisestä osasta:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol start="1"&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;Pitch deck eli presis&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;Pitchauskäsikirjoitus&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;Pitchaustapa&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h3&gt;&lt;span&gt;Pitch Deck eli presis&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;&lt;span&gt;The Pitch Canvas©&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Yksi tapa ryhtyä työstämään pitch deckiä eli presistä ja sitä, mitä haluat sisällyttää siihen on hyödyntää hollantilaisyritys &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.google.com/url?q=https://best3minutes.com/the-pitch-canvas/&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=editors&amp;amp;ust=1733351459996671&amp;amp;usg=AOvVaw1mbUjW9YNpfe6GasL5sYxr"&gt;Best 3 Minutesin&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt; kehittelemää &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.google.com/url?q=https://best3minutes.com/the-pitch-canvas/&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=editors&amp;amp;ust=1733351459996809&amp;amp;usg=AOvVaw0Ud-jQVw_wRZe1uE9PX0Kn"&gt;The Pitch Canvas&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;© -työkalua, &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[PITCH CANVAS VISUAL]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lataa omasi osoitteesta: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;The Pitch Canvas on työkalu, jonka avulla voit koota ideasi yhdelle paperille ja jäsentää ajatuksiasi samalla, kun pohdit sen sisältämiä kysymyksiä. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pohdittuasi asioita, joita haluat sanoa, on hyvä hetki tarkastella presikseen tulevia kalvoja. Ihmiset kutsuvat samoja tai samankaltaisia ideoita monilla eri nimillä, minkä voit huomata jos googletat esimerkiksi ”pitch deck -pohjaa” tai ”mitä pitch deckiin tarvitaan”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;span&gt;Pitch deck -pohja &lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Yksi esimerkki tulee Guy Kawasakilta, ja hän kutsuu sitä nimellä ”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.google.com/url?q=https://guykawasaki.com/the-only-10-slides-you-need-in-your-pitch/&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=editors&amp;amp;ust=1733351459997260&amp;amp;usg=AOvVaw2rEDkuFT38-QYW65QyF0Fy"&gt;The Only 10 Slides You Need in Your Pitch&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”. Vaikka nämä eivät välttämättä ole ainoat 10 kalvoa, joita todella tarvitaan, Kawasakin lähestymistapa on hyvä esimerkki siitä, että 1) et tarvitse paljon kalvoja (kukaan ei halua saada niskanretkahdusvammaa esityksesi seuraamisesta), 2) 10 kalvoa kattaa suurimman osan tarvittavista kalvoista ja 3) kalvot eivät saa sisältää valtavaa määrää tekstiä. Tätä silmällä pitäen Kawasaki tarjoaa näppärän pitch deck -pohjan kaikkien käytettäväksi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pitch deck ei ole sitä varten, että voit kasata siihen mahdollisimman paljon tietoa, vaan kyse on kalvoilla olevan tärkeimmän tiedon korostamisesta. Ethän halua, että kukaan kopioi ideasi vain yhden presiksen pohjalta, vaan haluat kohokohtia, joiden ympärille voit rakentaa tarinan. Ja koska olet ainoa, joka tuntee tarinan, tämä pitch deck on sinun!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kun kävelet lavalle esittelemään uutta konseptia tai liikeideaa kenelle tahansa, jonka haluat vakuuttaa ja saada investoimaan visioosi, sinulla tulee olla pitch deck, joka sisältää seuraavat asiat:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;IDEAN NIMI JA TAGLINE, ELI ISKULAUSE&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;ONGELMA&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;RATKAISU&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;ARVO&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;BISNESMALLI&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;MARKKINAYMPÄRISTÖ&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;TIIMI&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;NYKYINEN JA TULEVA STATUS&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;PYYNTÖ TAI KEHOTUS TOIMIA&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Huomioi, että pitch deckin ja pitchauskäsikirjoituksen välillä on eroa. Käymme pitchauskäsikirjoitusta läpi seuraavalla oppitunnilla. Mutta tässä kohtaa on tärkeää muistaa, että kun valmistelet kalvoja, ne eivät välttämättä täysin heijastele sanomaasi. Hyvä esimerkki tästä on, kun esittelet itsesi. Lausut sanat, mutta sinulla ei ole kalvoa, jossa on nimesi. Tästä syystä yllä olevassa pitch deck -listassa ei ole esittelykalvoa. Seuraavassa osiossa käymme läpi koko kalvosetin kalvo kerrallaan ja näytämme, mihin voit lisätä oman esittelyn (mutta siitä ei ole kalvoa). Esittelyn voi lisätä kahteen eri kohtaan, joten voit valita niistä toisen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;[VISUAL]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;span&gt;Pitch deck kalvo kalvolta&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Koska kullakin kalvolla pitäisi olla rajallinen määrä tekstiä, sinun on todella hiottava viestiäsi. Lisäksi on tärkeää käyttää visuaalisia elementtejä (esim. kuvakkeet, valokuvat tai grafiikat). Seuraavassa on askel askeleelta etenevä ajatusprosessi jokaista kalvoa ajatellen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;ISKULAUSE &lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iskulauseella pitäisi olla tietty rytmi, jotta se on helppo sanoa ja helppo muistaa. Sen tulee olla pirteä ja mieleenpainuva myös yleisön mielestä. Loistava tapa keksiä tunnuslause on kirjoittaa sanoja tarralapuille (yksi oleellinen sana muistiinpanoa kohden) ja sitten kokeilla erilaisia tapoja muotoilla se. Katso toinen tapa luoda iskulause &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.google.com/url?q=https://www.columnfivemedia.com/the-secrets-behind-a-great-tagline/&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=editors&amp;amp;ust=1733351459998320&amp;amp;usg=AOvVaw3L9kaNa0j2KyUwqnfwq59r"&gt;Column Five Median artikkelista&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esimerkkejä kansainvälisistä iskulauseista:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Washington Post — ”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Democracy Dies in Darkness.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Samsung — ”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Inspire the World, Create the Future&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;VISA — ”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;It’s everywhere you want to be.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;3M — ”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Science. Applied to life.&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;(ENSIMMÄINEN TILAISUUS ESITELLÄ ITSESI)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;ONGELMA&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ongelmaa koskeva kalvo on luultavasti tärkein kaikista kalvoista. Ihmiset haluavat tietää, mitä aiot ratkaista (ja pohjimmiltaan, miksi heidän pitäisi välittää siitä). Tässä on kyse siitä, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;kenellä&lt;/span&gt;&lt;span&gt; on ongelma ja &lt;/span&gt;&lt;span&gt;mikä&lt;/span&gt;&lt;span&gt; ongelma on. Ongelma tulisi ilmaista lyhyinä toteamuksina (periaatteessa ranskalaisilla viivoilla), ja sitä on selvennettävä pitchauskäsikirjoituksessa. Tämä on hyvä paikka esitellä numeroita osoittaaksesi, että olet tutkinut asiaa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esim.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; X prosenttia X:stä menee hukkaan tai X segmentistä X on kohdannut tämän ongelman jne.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voit katsoa tunnettujen tuotemerkkien presiksiä menemällä verkkoon ja hakemalla kuuluisia pitch deck -esimerkkejä (&lt;/span&gt;&lt;span&gt;famous pitch deck examples&lt;/span&gt;&lt;span&gt;). &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.google.com/url?q=https://slidebean.com/templates/uber-pitch-deck&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=editors&amp;amp;ust=1733351459999159&amp;amp;usg=AOvVaw1n5KqkpuJO33rTbYC0zhqn"&gt;Uberin pitch deckissä&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt; oli kaksi ongelmalle omistettua kalvoa, joten yritys pystyi ilmaisemaan itseään todella nasevasti mutta silti havainnollistamaan ratkaisemansa ongelman.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;RATKAISU &lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ratkaisua koskeva kalvo seuraa heti ongelmaa käsittelevän kalvon jälkeen. Ensin kuvailet ongelmaa, ja sitten tartut siihen välittömästi ja kerrot yleisölle ratkaisusi. On tärkeää, että viestisi on kunnianhimoinen mutta uskottava. Ole realistinen innovoidessasi. Voit myös sisällyttää mallikuvan ja/tai korkearesoluutioisen valokuvan ja välttää ranskalaisia viivoja. Kalvon pitäisi olla yksinkertainen mutta vaikuttava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;ARVO&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jos ongelmaa koskeva kalvo vastaa kuka- ja mitä-kysymyksiin, arvokalvossa on kyse miksi-kysymyksestä. Aina on ensiarvoisen tärkeää osoittaa, mikä tuotteesi tai palvelusi arvo on. MIKSI sijoittajien pitäisi välittää, ja mitä asiakas siitä saa? Yleensä ottaen on kolme tapaa osoittaa arvoa: Kuinka ratkaisu tekee elämästä paremman, säästää rahaa tai säästää aikaa – tai kuinka se on kaikkien näiden yhdistelmä. Varmista, että korostat ratkaisusi arvoa samaistuttavalla ja helposti ymmärrettävällä tavalla.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;BISNESMALLI&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Yritykset tekevät rahaa luomalla arvoa yhdessä asiakkaidensa kanssa. Mutta rahaa voi ansaita monella tapaa. Se voi tapahtua säästämällä rahaa sen sijaan, että sitä kuluisi tarpeettomiin asioihin, tai tuottamalla uusia tuloja. Kyse voi olla myös niiden työntekijöiden ajan säästämisestä, jotka voivat nyt vapaasti työskennellä eri projektien tai useamman projektin parissa. Eli, tuotteen tai palvelun kustannusten lisäksi bisnesmallisi vastaa kysymykseen siitä, kuinka paljon tuloja (jos sellaisia ​​on) yritys tuottaa ja miten se tuottaa niitä. Keskeisten mittareiden (ja tarvittaessa taloudellisten ennusteiden) sisällyttäminen on myös tärkeää, jotta yleisö voi ymmärtää, miten mittaat menestystäsi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;On olemassa monia erilaisia liiketoimintamalleja. Niitä on tutkinut St. Gallenin yliopiston tutkijatiimi, josta itsestään tuli innovaatio-spin-off nimeltä BMI Labs. Heidän verkkosivuillaan voit tutustua erilaisiin &lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.google.com/url?q=https://businessmodelnavigator.com/explore&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=editors&amp;amp;ust=1733351459999868&amp;amp;usg=AOvVaw2kbKw4IQ_0Uo8M9t2zswpa"&gt;bisnesmalleihin&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;MARKKINAYMPÄRISTÖ&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tämä kalvo kertoo markkinaympäristöstä, jossa toimit. Se sisältää tietoa, jonka olet koonnut pyrkiessäsi ymmärtämään markkinoita, eli mm. kilpailua ja markkinakäyttäytymistä. Markkinaympäristön yhteydessä sinun on käsiteltävä myös sitä, onko yrityksesi tuotteille tai palveluille kysyntää markkinoilla? Miten erotut kilpailijoistasi, kun muistetaan, että kilpailijoita ovat samanlaisia tuotteita tarjoavien yritysten lisäksi ne, joiden tuotteilla saavutetaan samanlainen lopputulos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Yksinkertainen esimerkki tästä voisi olla vaikkapa kynttilöitä valmistava yritys. Kynttilä ei kilpaile pelkästään muiden kynttilöiden kanssa. Kynttilän voi määritellä myös osaksi rentoutumista tai hyvinvointia. Tai se voidaan määritellä kohtuuhintaiseksi lahjaesineeksi. Joten kynttilöitä valmistava yritys kilpailee myös muiden rentoutumis- ja hyvinvointiliiketoiminta-alueella toimivien tai kohtuuhintaisia lahjoja valmistavien yritysten kanssa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voidaksesi olla varteenotettava kilpailija, sinun on perinpohjin ymmärrettävä asiakkaitasi ja markkinoitasi. Aivan kuten Uber, joka ei kilpaile vain muiden taksiyritysten vaan myös auton omistamisen kanssa. On tärkeää osoittaa, että ymmärrät markkinapaikan 360 asteisesti.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;TIIMI&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tässä pääset vihdoin puhumaan tiimistä, joka työskentelee ongelman ratkaisemiseksi. Tiimi on yksi niistä asioista, joita sijoittajat tarkastelevat suurennuslasin kanssa etenkin varhaisten sijoitusten yhteydessä. Heidän täytyy uskoa, että olet sitoutunut ongelmaan, jokainen tiimin jäsen tuo tiimiin jotain tärkeää ja voitte täydentää toistenne taitoja. Lisäksi on tärkeää tunnistaa kaikki taidot, joita tiimiltä tällä hetkellä puuttuu. Tämä osoittaa, että ymmärrät, miten sinun on investoitava henkilöstöön.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;NYKYINEN JA TULEVA STATUS&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kun tarkastelet ratkaisusi nykyistä ja tulevaa tilaa, selitä, missä vaiheessa olet esimerkiksi testauksen ja pilotoinnin suhteen, ja hanki käsiisi aikajana ja mahdollisesti visuaalinen esitys seuraavaa versiota varten.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jos etsit jonkinlaista sijoitusta, on myös tärkeää mainita, miten käytät sitä, mitä olet hakemassa, olipa kyseessä raha, pääsy tietyille toimialoille tai mentorointi (ja tämän voit ilmaista ensisijaisesti sanoin).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;(TÄSSÄ ON TOINEN TILAISUUTESI ESITTÄYTYÄ– jos et jo aiemmin tehnyt niin)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;PYYNTÖ TAI KEHOTUS TOIMIA&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pitchata voi monen asian puolesta. Se, miten ja mitä pyydät määräytyy sen mukaan pitchaatko sisäisesti vai ulkoisesti. Kuulijoiden lähestymistä on pohdittava perinpohjaisesti.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sisäisesti pitchaat ehkä pyytääksesi henkilöresursseja uuden projektin toteuttamiseen tai oman aikasi allokoimiseen siihen erillisenä projektina. Tai puoltaaksesi talon sisäistä hautomoa, jotta sinä ja työtoverisi voitte tutkia ideoita innovatiivisemmin.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jos pitchaus on kohdistettu esimerkiksi sijoittajalle tai perustajajäsenelle, sinun on täsmällisesti ilmaistava, mitä haet ja toistettava, mitä aiot tehdä sillä, mitä haet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ole jämpti, ytimekäs ja tunne ratkaisusi, jotta voit vastata useimpiin kysymyksiin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;h5&gt;&lt;span&gt;Mallipohjia&lt;/span&gt;&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;Madlibs-pohja&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;The Pitch Canvas -pohja&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</contents>
        <contentsformat>1</contentsformat>
        <answers>
          <answer id="15001">
            <jumpto>0</jumpto>
            <grade>0</grade>
            <score>0</score>
            <flags>0</flags>
            <timecreated>1728370258</timecreated>
            <timemodified>0</timemodified>
            <answer_text>Pitchauksen anatomia</answer_text>
            <response>$@NULL@$</response>
            <answerformat>0</answerformat>
            <responseformat>0</responseformat>
            <attempts>
            </attempts>
          </answer>
        </answers>
        <branches>
        </branches>
      </page>
    </pages>
    <grades>
    </grades>
    <timers>
    </timers>
    <overrides>
    </overrides>
  </lesson>
</activity>